彭博：投行不滿林鄭送檢政策 擬局部撤走

彭博：投行不滿林鄭送檢政策 擬局部撤走

【本報訊】本港疫情反覆，近日西營盤健身室群組爆疫更衝擊香港金融界核心地帶，政府抗疫措施亦惹來金融業人士不滿。彭博引述一名國際投行高層指，如果香港長期維持現行的隔離檢疫政策，公司不得不考慮將部份交易員，轉移至其他金融中心。報道指政府昨日與國際商會等商界組織會晤，講解最新的疫情情況。政務司長辦公室未回應事件。

相關新聞：港首宗 66歲男打BNT後亡 17歲青年接種即腹痛失知覺送院

隔離營WiFi差難工作

報道引述國際投行高層稱，公司擔心一旦員工或其家屬被列為確診者的密切接觸者，即使檢測呈陰性，亦要入住檢疫中心兩星期，但指定檢疫地的房內設施不足、WiFi連接亦差，交易員與團隊會突然中斷聯絡。另一間國際金融公司的管理層亦擔心，隨着疫苗加快推出，其他城市陸續放寬封關限制，倘若香港繼續現行檢疫措施，將不利他們挽留及吸引海外人才。

報道又引述知情人士透露，有。。。。。

相關新聞：藍田主婦抱孫往潮福播毒 食客中招

金利豐證券研究部執行董事黃德几表示，不少銀行早已實施在家工作，雖然證券。。。。。

西營盤URSUS Fitness群組直至昨日已經累積有138人染疫，不少都是金融界人士，中環滙豐總行大廈共有三人確診，該行被納入強制。。。。。

■疫情近日擴散至中環金融區，惟政府檢疫措施惹業界不滿。

扮咩呀國安法落實都唔走

連登仔話唔番公司都冇影響

基本法腐乳.jpg

港獨華呢？

根本係借口黎